<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>c0d3-m4st3r-blog</title>
    <description>A Jekyll Blog Theme For c0d3-m4st3r</description>
    <link>http://localhost:8000</link>
    <atom:link href="http://localhost:8000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <author>
      <name>c0d3-m4st3r</name>
      <email>parave97@hotmail.com</email>
      <uri>https://c0d3-m4st3r.github.io</uri>
    </author>
    
      <item>
        <title>Crear contenedor para implementar el IDE de Amazon, Cloud9, en nustro propio servidor</title>
        <description>&lt;p&gt;Amazon nos provee de un IDE en la nube muy completo llamado Cloud9. Con este IDE en la nube podremos trabajar codo a codo con nuestros compañeros de manera remota debido a que cada cambio que haga nuestro compañero lo veremos al instante lo que hace que sea un IDE pensado para el teletrabajo. Cloud9 es capaz de compilar y ejecutar nuestros proyectos en la nube y es compatible con numerosos lenguajes, entre los que se encuentran C, C ++, PHP, Ruby, Perl, Python, JavaScript con Node. js y Go.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para poder acceder a este entorno de desarrollo, debemos tener una cuenta creada en Amazon Web Services. Una vez tenemos la cuenta creada, iremos al enlace de cloud9 &lt;a href=&quot;https://console.aws.amazon.com/cloud9/&quot;&gt;https://console.aws.amazon.com/cloud9/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquí tenemos dos opciones, crear una instancia EC2 en amazon web services e instalar Cloud9 en esa instancia o podemos crear nuestro propio servidor en una máquina local, servicios cloud, servicios de hosting, etc. En nuestro servidor instalaremos Cloud9 y se comunicará mediante ssh con los servicios de amazon. Esta última será nuestra opción y sobre la que tratará este post.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aprenderemos a instalar todas las dependencias necesarias para poder ejecutar Cloud9 en nuestro servidor y que podamos acceder a él mediante la consola Amazon Web Services. Posteriormente crearemos un Dockerfile donde automatizaremos la instalación de dependencias y se creará una imagen lista para funcionar y que podremos utilizar siempre que usemos el mismo enviroment de Cloud9.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;inacabado&quot;&gt;Inacabado&lt;/h3&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:8000//Imagen-Docker-Cloud9</link>
        <link href="http://localhost:8000/Imagen-Docker-Cloud9"/>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:8000/Imagen-Docker-Cloud9</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
